支爆? 現在中國是跟從香港行土地財政政策

支爆? 現在中國是跟從香港行土地財政政策
支爆看來不太可能

支爆意思是指經濟泡沬爆破
但其實從長期意義來講, 經濟泡沬爆破可能是好事, 因為之後慢慢重生
但現在中國利用各種扭曲方法, 不讓崩潰, 不過帶來很多的後遺症

巴打識嘢
由大陸2000年前後開放樓市開始就擺明copy緊香港果套

房價絕不能再漲了 再漲問題很嚴重 後果不堪設想

房價經歷了一輪又一輪上漲，漲得人心慌慌，大有不買房子就要變窮，變得跟不上時代的潮流。的確這些年耒會炒房的人，仿若是這個時代的弄潮兒，這個時代也只有炒房才會發家致富。可到了現在再去炒房你們想到後果了嗎？
一.我們國家房產制度的由來
在我國房地產開發初期，那時之前我國沒有房地產市場，一切都是公有制，計劃經濟。廣大勞動人民是國家的主人翁，房子也是國家分配的，它的產權是國家的，個人只有居住權，並無買賣權。當住房改革，大力發展房地產作為國家支柱產業，又無什麼先例可以借鑒，拿來主義向來是我們大力提倡的。這樣一來香港的房地產開發經驗就被我們所用了。然而當時的香港還屬英國殖民地，其實我們都知道香港原本只是個小魚村，在被喪權辱國的不平等條約簽定後，香港也就成了殖民地。香港原本只是個蠻夷之地，英國人用武力強行霸占了，也想要開發利用起來。但他們也知道一百年後會被收回去的，就制定了五十年，七十年兩種不同的產權。香港離我們很近，我們也就參考了它的房地產產權制度。我個人覺得這種制度有所不妥。一來它是殖民主義者欺壓殖民地人民的一種手段，也是收刮香港人民創造的財富，不恥的行為。其二我國人民在毛主度領導下，經過艱苦卓絕的努力，推翻了欺壓在中國人民頭上的三座大山，我們怎麼又能反過來采用殖民地的制度呢？我們完全可以釆用蘇聯的，美國的，英國的等等。就是不應該采用香港的。
二.房價的天堂
香港的房漲這些年來沒少漲，但還是沒有我們這邊漲的快，漲的多。照此下去我們設想一下，這個世界有通往天堂之路嗎？假如有那就漲吧，反正有天堂呢。漲到天上我們還能看見上帝呢？這不也很好嗎，等死了也不用去賄賂上帝了，就直接進了天堂，也免得下了十八層地獄去了。假如沒有就不要再漲了，什麼事情都會有個因果關系，漲的多了，必然下跌的更猛。
三.安得廣廈千萬間
房子是用來住的，不是用來炒的。這話兒說的很好，我國人口眾多，需要的房子也多。我國自古以來就說安居樂業，這也是讓人最為想往的生活，美好烏托邦也就如此罷了。然而這麼最樸實無華的想法也在房價節節攀升中破滅了。一個在北上廣生活的年青人，在這裡恐怕想有個房子只能是種奢望了。試想下，一個五十多平米的房孑要八九百萬才能買下，一個普通的年青人賣心，賣腎也未必能買的起。即便交了首付，也要成為房奴，用畢生的精力去償還，還有什麼幸福可言呢？安得廣廈千萬間，不也就成了空談了嗎？
四.對制造業的危害
我們是制造業大國，還不是制造業強國。我國房地產市場火暴，似必帶來制造業的萎靡不振
。這不是什麼聳人聽聞，如果炒房能輕松賺錢，誰還會費勁吧啦地搞什麼制造業。房子只是鋼筋水泥堆成的，蓋完了不會產生二次價值，也不會更新換代，還破壞生態環境，得不償失。假如房產火暴，股市就會低迷，經驗告訴我們，炒房的人賠錢了，股市就見底了。這到不是主要的，主要是制造業需要融資，融資有兩個渠道，直接融資和間接融資。房地產火爆對這兩種融資方式都不是太好的信號。我國中小企業占絕大部分，直接從銀行貸款很難，就需要發達的股市耒融資。當房產火爆了，股市低迷了，沒人願意投資股市又談何融資啊。這些中小企業大多都是制造業，它們承受著百分之八十的人就業，它們不好，這些人就會失業，吃不上飯，他們就會成為社會不安定的一分子。
五.對銀行的危害
房地產企業的資金來源是銀行，這些錢又占了銀行絕大部分。房地產火爆，銀行貸給房地產企業的錢就越多，一旦房地產爆跌，受損失最大的是銀行。我們不要忘了O8年金融危機，它就是房價暴跌，雷幔兄弟倒閉引起的。那些房主此時此刻由於還不起銀行的錢而露宿街頭。他人之鑒我們要謹記，房子不能再漲了，再漲是要死人的。
綜上所述，言必之房價要跌了，只有趺了，一切才會好起來。2O|7年房價必然大跌，房價大跌時我國會出現一次危機，假若我們有先見之明，早准備，早防範，這次危機會很順歷的過去的。如若不然，後果難以想像。

我的引用都是天涯裡面看中國經濟較為深入的貼子

至於5毛或5毛言論, 可以不用理為

九唔搭八, 有問題就有問題.

死就死, 爆就爆, 就咁.

公司開始裁員了

年後公司就開始裁員了，每周都有離職的。今天得到的消息，我們部門也撤掉了，我手頭的工作比較多，所以暫時劃到別的部門，但是其它人都不知道了。
領導說讓我先不要公開這個消息，不過，我覺得肯定會很快知道的，早晚的事，所有人都能感覺的到。年後公司都沒有什麼訂單，這麼多人，沒什麼事干，能不裁員嗎？
我似乎聽到這個消息，相當的淡定，都是預想之中的事

公司有的人，特別是小年輕，去年忍不住做了房產的接盤俠，月供現在都成了問題了，年後工作不好找，是真的，我本來想換個工作，可是到現在簡歷投出去，沒有什麼消息，可見工作真的不好找！
2017的春天，真的心裡不溫暖哦！

現在中國的做法是透過土地政策來支撐經濟

保出口, 保外匯, 保樓市
結果是最後保了樓市, 外匯只要鎖國就不成問題, 出口惟有讓它自生自滅

因為土地可以抽大量的地稅, 可以保證了中國的收入
養老, 維穩, 官員支出, 軍費, 補貼國企等支出, 不能小
要保證收入, 當然是從土地開刀. 只要價樓向上, 才有人源源不絕的去買

樓市崩潰? 中共防止崩潰還是有辦法的, 例如不准降價, 凍結二手交易, 買樓後幾年才發房產證等

不崩潰, 但背後的負面效應出來了
1. 高地租令到實體店支出大, 大大加重了成交, 結果人人都在網上購物, 不在實體店買東西
2. 炒房炒一炒就賺幾萬, 賺幾十萬, 現在人人都想辦法借錢買樓, 不去做工廠, 不去做實業, 不去做辛苦工了
3. 高昂租金加重了工廠的經營成本
4. 工廠老細覺得幹得那麼辛苦, 還不如將錢拿去炒樓, 結果都不想做廠了, 去炒樓
5. 首期, 供樓壓抑消費, 人們都把錢來儲首期/供樓/還錢, 沒有多餘錢去消費, 結果百業蕭條

只要獲利班人有掌權就會爆到陷國產
中國人點勸都阻唔到

列張支爆鏈清單會好長

唔止因為經濟層面

根本佢就拎哂香港經驗 同人材

樂觀巴more

我覺得要改名
叫 支蕭會準d
支那經濟大簫條

樂觀SIR

馬來西亞碧桂園

果排now新聞台成日賣廣告
森林城市 永久產權 戶戶向海